港大生倡設七提委揀校委會主席

2019年01月29日

港大生倡設七提委揀校委會主席

港大學生會評議會成立專責小組檢討校委會主席任命程序。黃耀興攝

【本報訊】特首兼港大校監林鄭月娥去年底再度委任李國章為港大校務委員會主席，引起眾多反對聲音，港大學生會評議會其後成立專責小組檢討校委會主席任命程序。小組昨發表報告，建議校委會應成立七人組成的「提名校委會主席委員會」提名人選，並由校委會內部決定提名人是否適合，取代現時由校監即特首把持校委會主席任命權的做法。

身兼專責小組主席的港大學生會會長黃程鋒指，小組建議日後校委會主席任期剩一年時，由校委會成立「提名校委會主席委員會」（委員會），物色有關人選。參考小組方案，委員會由七人組成，當中包括校長、司庫、三名校委會校外委員、一名教職員代表及一名學生代表。黃續指，校委會屆時可投票或以共識方式，表決是否通過委員會提名人選，但現任校委會主席不應參與相關決定；至於應否設提名人答辯環節等細節，則可交由校委會進一步商討。報告同時建議，校委會主席人選應為前校委會成員而非現任校委。

張達明：接納機會不大

報告亦指，校監日後應恢復榮譽性質，只負責禮儀事務，其任命校委會主席的權力應下放予校委會。黃稱，恢復校監作為榮譽職銜，有助減少政治干預。但他承認，報告當中提及的部份建議涉及修改法例，屆時或須交由立法會審議。校委之一的港大法律學院首席講師張達明表示，欣賞同學花時間提出建議改革校政，但坦言學生提出的方案，獲校委會接納的機會不大。

■記者羅智堅

上一則
上一則
「蒼傲」會長微信爭內地生票被轟

下一則
下一則
蘋人誌：「哭泣聲啜毛姨姨……」高登音樂台勝在夠「膠」